香港嘅大學生越來越少，職訓局學生越來越多

睇番而家香港大學讀天文、物理嘅學生買少見少， 仲有啲冷門( 搵唔到錢 )嘅學術科不斷被削減經費甚至收皮

我認為而家嘅香港三大只係高收入人士職訓局; 八大就變咗中收入人士職訓局，而樹中、鯨大就變咗自資職訓局

雖然我咁講可能會以偏概全， 但係讀大學有幾多人真係為咗讀書學習而唔係為咗張沙紙同埋張嚟嘅人工

好可惜呢個就係殘酷嘅現實，連我自己都冇得揀

醫生就係一個好好嘅例子， 有幾多人真係為咗純粹救人介意人工？

製藥嘅又有幾多人係為咗杜絕絕症，而唔係為咗賺錢？

利申 :讀緊自資職訓局

IVE呢？

IVE作育英才

三大出到黎都係搵萬幾蚊，其他你覺得會點

真係為讀書既都唔會係香港讀啦 而且要有錢

又打飛機

共勉之啦

做人最緊要人品好， 唔好賺到盡唔好趕盡殺絕，學力幾低都唔緊要

做到咁嘅人已經好過港大畢業，但走去 舔共產黨屎忽慨狗奴才精英

IVE ，專材，創未來

職業訓練局，專材，創未來

呢句先啱

剩係諗下讀完大學得萬一二，洗碗、保安仲高人工，就知呢個世界無得救

好睇入邊一科，得萬幾蚊系果個行業既問題，唔係是否三大出身既問題，如果讀文史哲要高人工就只有政府工。

係香港老細無錢無資源做on-job training,所以成日都介意FG係咪讀果科出身
其實外國(尤其日本)職場既大部份工種根本咩科都會請,但係入到去未必係做返果科既工作,呢啲先叫做善用大學畢業生
用香港果套思維請人根本就有病,完全當正大學係職業訓練所